其實勇武真係唔可以出大型遊行

班狗有晒部署

和理非塞死走唔到

出入極多road block

水火魔法既用具乜都帶唔到

仲有直昇機，隨時大圍捕又死幾百手足

遊行等和理非去

勇武自己做番想做既事

推

尤其港島

死撚硬

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721,831) & 證明香港人未放棄，做份國際文宣話比全世界聽：
5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先35%, 仲要大家支持)

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

一係極早進場
一係遲到

[行動]
10.31 太子/老蘭/BilzzCon
11.2 維園
11.5 V煞日
11.9 柏林圍牆
11.11 停戰記念日

遲到不如不到

拉左幾千人 大家仲未醒覺 塞住條路走都走唔到 累撚死前線

和理非如果有覺悟, 抵受到後果嘅, 勇武係可以轉場

現實地諗
唔係個個都上網睇咁多戰略po
老一輩和理非碌fb睇燒山已經要拍手

政治醒覺同抗爭醒覺 兩回事i guess

但而家情況唔係你想和理就和理，睇下上星期梳士巴利同埋9月29 銅鑼灣？根本警察會係咁挑你機

不分和勇 be water ok?
和可以係勇 勇可以係和
點解你啲思想倒退晒

不分和勇既意思係和可勇勇可和
但暫時淨係見到勇可和，和只和

大遊行，根本係一個trap專捉勇武，進場比人逗，離場比人拉

只能遲到早走

但建議非港島嘅勇武唔好去

今日第三個同類型post

其實我唔明仲大遊行有乜意思？有乜效果？

林鄭、高官、三權合作、賣港賊easy target 唔去理

走上街嘢嘢被黑警拉成百人

我都唔知你班友諗乜既？

睇個勢, 你地就係去自殺, 而唔係想贏

9條命都唔夠死

我就真係休息先

明明十一咁咪正正常常
1+5 勇武去其他地區開花 和理非特定地方遊行 單純拉走班狗

最尾兩行係重點

去到今時今日 班黑警仲會理你係和定勇咩
你班人訓醒未呀 出得黎佢只係當你抗爭者 垃圾 小強
係得你地仲自己分和理非定勇武
是鳩旦咩人都拉 咩人都打啦 仲講大圍捕

上面仲on9 講咩勇可和 和只係和
佢地就係勇唔到先做和理非
勇得到佢就唔洗做死和理非啦大佬

其實手足拎個袋就行得
班狗又要部署又要聽order
講機動性高佢幾皮啦

要升呢麻包袋

原區開花暫時都係最易

勇變和無問題
但和係好難變到勇

勇武係咪唔好著黑衫好d而家專捉黑衫，black bloc仲有無用

就係黑警不停玩無差別先可以5個月都繼續抗爭，因為極大量新血加入，個仔落街食飯比人拉你唔變勇武都由中立變上街啦

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721,831) & 證明香港人未放棄，做份國際文宣, 話比全世界聽：
5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先35%, 仲要大家支持)

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

岩呀！兄弟爬山！各自努力！
相信勇武會睇清時勢再決定出唔出！
但唔好叫人唔好出啦！
和理非都好需要勇武！

遊行-和理非出
各區開花- 勇武做矛 街坊做盾

咁和變勇實有 問題個個年齡分佈係點
後生和變勇唔出奇 但你想啲30up嘅變
其實係有啲難度 始終係有負擔

自己開花算啦 大型遊行盞又送2百個前線頭

其實真係開花最容易出，畢竟係近自己嘅地區

次次拉人都係12 13至60 65，其實真係一直都有中年人

10.1拉咗好多人喎

勇武去行都得，但可唔可以襯入夜前就考慮要退，唔好再守護我地呢d和理非到尾啦，我地識保護自己架啦

我地和理非有和理非做 勇武18區開花啦

同埋遊行可以比外國或者本土睇到輿論壓力

【求援國際堅守自治維園大集會】
日期｜11 月 02 日（星期六）
時間｜3.00PM
地點｜維多利亞公園

和勇合一 但勇武唔會出
收嗲啦

你企係路邊都拉得你啦
都係果句 係啲黑警眼中會分和定勇咩？
唔好以為比人拉一定全部都係勇武手足
咁當然企係路邊屌黑警都算勇武嘅宜家

預咗開始嚟料會話一係18區 一係去其他地區 收嗲啦

上星期尖沙咀突發打黑警既，好多應該本來係和理非

要地下化行動先至最有效

支持無定期失驚無神開花。

講得好

認同呢個策略

有道理

你去到和理非行咪又係會俾狗拉，啲狗都唔會理你做過啲咩 係咪都放tg先，和理非承受得哂咪全部和理非囉，勇武去到都可以和理非但有必要佢地都要出黎，去到依加完全和理非係冇可能

咁唔去囉

其實有冇諗過呢有啲人係 無論咩回合 勇定和 都會出

一出tg即刻分哂勇武同和理非
和理非極速散水 勇武即刻gear up
做唔到互相掩護

做返五區開花最好

可以中途加入架啫

唔使保護和理非，多左中年人出嚟，佢哋有經驗識得保護自己同佢身邊的人。就算比狗咬，都識保護自己，對比前線無咁易咬得入，多數48之內走得。

和理非塞死都講得出
上次集會有冇去，散得幾快，仲要被包圍得一條路走

分化post

又點呀屌 又黎前兩日吹風全和理非 唔要勇武？

試過
啲和理非fd係起點一聽到有狗係前面放tg就會掉頭話返屋企
相信超過一半既和理非都係咁
所以你咪睇到哩咁多次既200萬遊行得返30萬左右
因為果170萬係起點掉頭走哂
有勇武擋住啲狗係真係會行得耐啲

又黎呢dpost

agger

兄弟爬山！

咩邏輯 人人天生接受教育都係叫你要和 咁勇梗係原本係和啦

唔好咁樣做藉口

你覺得拉勇武好定拉和理非好，唔好講埋啲咩冇人被捕最好，革命就係堆屍，你想大量被捕都冇就推噃極權你真係太天真，和理非被捕係最容易激發更多人上街令更多和變勇，而且和理非冇gear被捕唔會打到入icu先，勇武根本就唔應該去和理非活動，送頭係和理非做唔係勇武做

哦

我反而覺得勇武應該組隊玩快閃突襲
和理非大遊行勇武另一區快閃即走唔好留低

唔係叫人唔出喎
同一時間勇武分開喺第二區快閃唔會更好？

咁你有咩妙計？

拉

冇見風向POST幾日又有

證明大把人無參與遊行。
直播永遠只會影最前線，
後面發生咩事梗係唔知啦。
唔係冷氣軍師就狗扮人。

死都要將陣地等同勇武，
風險高，成效低，錯一步即拉
老兵都會失手，更何況新兵？
遊行人數本來就靠和理非，
勇武去其他區根本無任何影響

冇勇武香港神早死撚佐

On9
無人叫你著件死人黑杉周街走
著件黑杉加個口罩只係增加被狗咬風險
彩虹戰衣加黑風褸先係上計
黑風褸連帽先做到掩護前線既效果
個個都一樣樣
因為前線同後排太易分
後排清一色得個口罩
前線就full black boc

你唔識變身？

和理非 既black block 好重要

勇武係心態 唔係人

出黎比人拉既和理非就唔係手足??

黑杉其實係咪冇撚用
你分清咩叫black boc先啦
你後排肯買件買風褸我都開心

其實最好係港島和理非分散大量狗力
勇武九龍新界小隊式九龍新界開花裝
修快攻快撤

我玩過咁多次，剩係見過勇武變和，未見過和變勇

做野嗰時淨係你唔著黑衫全世界都黑色你咪最顯眼，仲危險仲易俾人認到囉叻仔

得件死人黑杉 加垃圾口罩
完全掩護唔到
你起碼一件連帽風褸啦...
再加個口罩咀就差好遠
呢家天氣涼
咪著件黑T周街走
你進場著件黑風褸搞掂

所以咪更加唔應該應機囉……
人哋部署好喺你大型遊行/集會既地方挑你機，前線手足應該去第二度
得罪講句和理非手足就算俾人拉最多係告非法集結
前線係講緊暴動/藏有攻擊性武器/襲警/傷人/縱火
俾人拉既成本根本唔同，真係唔好再置自己於危險當中……

黎緊天氣轉涼咪得囉

唔係唔可以岀
而係變返和理非岀咪得

希望，咁就幫到前線。
講到口臭

但勇武封路又有咩用，你試下搵個周末做下港豬，去下D有錢佬地方行下，最有power 班人根本冇受過影響

班官撚咗你4個月但你去咬佢哋隻狗有咩做

block得

要轉變

最近幾次d人都識得企疏d啦 同狗同峙就話驚塞住
玩裝修 多人掩護先好 d狗想衝都衝唔到入去

思想倒退？呢種「不分和勇」心態係講緊大家都可以喺自己崗位付出
落到場真係有得唔分角色？不如你講下實際可以點做到？

廣東道，彌敦道先係春袋

咁都講得出，你根本唔明勇武係幾危險

係自己區，考個工程牌，做下手作仔仲好啦

坐左幾耐？

分化完未啊，和勇合作，明唔能明啊?
5個月啦，仲玩分化和勇，個腦裝屎嫁?

其實樓主用意都係想保護勇武，可以做想做既野之前唔駛俾人鳩拉

本身抗爭理念唔一樣, 又可能有負擔或冇膽嘅, 你點迫人做勇?
得嘅話200萬全勇武啦係

久唔久都有一樣ge 分化post

其實用和理非引走狗力
勇武係其他區快閃仲好

18區開花有效降低運輸移動帶黎既風險，但係無辦法有效製造國際回響（你諗下最近外國示威有幾多衝突畫面上到香港新聞？）

集合大遊行就調番轉，所以分開搞其實合理

勇武做唔到革命就要打持久戰，就要降低被捕風險

用和理非做盾係安全，但會大幅降低參與人數，計番未必咁抵

應該係諗和理非點幫勇武。

you! Super on9

呢種分工先正確
勇武唔應該保護和理非

而喺而家呢啲咁重防既時勢，我唔明和勇分開行動有咩問題
我喺另一個reply都講咗，和/勇俾人拉既成本完全唔同
和理非最多拉你非法集結仲要好多其實冇落charge
勇武行動真係要小心好多好多

勇武遲到不如不到, 明未

善用不推文回覆，唔理佢就得

你知唔知咩叫和勇不分？

出唔出自己決定
地區開花唔一定安全 （容易被人跟）
但遊行一定要set rb 封鐵
成日見到d人話set rb就唔和平
唔set rb有車衝入去咁點

留係自己熟既地方做手作仔

ok

U know me

認為有遊行都可以繼續區區開花

我覺得港島真係好難搞

一去就走唔到

一個road block就收曬皮

大型遊行集人氣，令對家知道大家都作持久戰:
如果每星期都塞滿曬人，D全港最貴租既舖頭做唔到生意，就有效，
所以和理非夠人塞滿全港最貴租既大街，如彌敦道，廣東道，或港島既怡和街，軒尼詩道，已經畀商家佬、地產佬帶來壓力。
因此，和理非只在行人路行來行去塞住曬，不購物(除黃店)，已經足夠，亦當全港最貴租既大街出左防暴，店舖要關門，就可以收工。
如果和理非知道出泥唔係咁危險，跟指引做，會有成效既，相信更多人會出泥
和理非越多人越能保護到勇武。早出，見防暴避完再聚
有足夠人，甚至全港最貴租既大街，如彌敦道，廣東道，或港島既怡和街，軒尼詩道，同時罷買和你塞，亦可分散警力！亦有助勇武行動
有以為集會作用不大，又冇申請更加少人。
要有作用就要塞爆條街，流水式去集會，例如維園集會就由金鐘流水式行去維園再行番金鐘，來來回塞爆條街，有狗就入內街行同樣流水式來回，見到狗冇 gear 照行當行街。
九龍亦可流水式去高鐵站。
流水式應變
集思廣益：

真。遊行指南參考

收皮啦風向撚，我隨時可以勇隨時可以和，我鍾意去晒收皮啦

即係叫你咪撚出去俾警察佈晒防既地方等拉呀

兄弟爬山，各自努力

行 動 升 級 !

根本應該就要咁

我嘅意思係叫你唔好衝出去啲俾警察佈晒防嘅地區等拉啊

明唔撚明啊柒頭

分你老母

冇錯

重溫下十月初港島發生咩事啦

港島發夢賽後檢討/戰略

檢討尋日鵝頸橋一役(行動檢討)

「賽後檢討」香城Online灣仔副本

[港島區賽後檢討-中信2.0] 利東圍困事件

如果和理非係出去唱歌
勇武去第二度做第二樣野先叫各展所長

佢嘅意思可以譯做：
「遊行就遊行，唔好出勇武呢招喇」

我同意
但係好似唔係連登巴絲嘅主流意見

任何有黑警佈防嘅時候
勇武抗爭都好大機會變咗陣地戰
即係變咗送頭

我相信企得喺前線寜願踎十年都想燒燶多條狗毛

但係如果相信和理非抗爭都有佢嘅用處
沉住氣
留得青山在
持續去各區快閃先勇武
咁會唔會更加有實效

唔想個個週末都聽到有幾十幾百手足被咬被拉

你on9 ?

勇武出去比班狗佈晒防
大圍捕

走既時候又隧道口查巴士

點解仲要出去送？

留係自己區唔得？

上次都唔撚係遊行

你覺得冇勇武佢就唔會拉人？？？

上星期日拉左幾多人？

2百幾人

我當一半鳩拉都死100個勇武啦

點解咁多？

班狗佈防 熟路 直昇機

識玩緊係去自己熟路既地方啦

遲到更加難去

次次有大型示威都有垃圾風向post 叫勇武休息

我冇咁講

佢要拉就行出街都可以拉

但係和理非既法律風險極低

勇武留係自己區 供獻更大

最多咪唔帶裝做和理非，邊有叫人唔好去

得邊一句叫勇武休息？

你文盲？

連登: 永遠和理非的主場

我係黑衫黑褲黑背囊黑冰袖黑cap 帽黑風褸和理非, 仲要攝衫
仲買左套同款俾同行人
搞到派物資既手足成日塞好多野俾我, 以為我係前線, 我都唔好意思
其實我只係死和理非一個

做乜9宜家咁興比意見人去唔去...
你去咪去囉...唔去咪唔去囉..
大家有自己的想法....識得做決定..
仲乜同人諗野同帶風向呀!

分化？望下十月初港島點輸再講啦。

港島發夢賽後檢討/戰略

檢討尋日鵝頸橋一役(行動檢討)

和理非變勇武就難姐,勇武卸gear出去有咩問題?
星期三就開始想搞散112維園?

同埋樓主著名五毛黎

冇錯...由尤其係魔藥.....

「Larry Yeung 於20多年前加入警隊，為的是公義。他驕傲地展示着畢業領帶，還記得自己當學警時，一心要服務社會和幫助弱勢人士」。

報道引述Larry Yeung說，「我遵守警隊教我的」，並稱他一邊說、一邊展示他簽名的警察誓詞，其中包括「維護法治」、「不徇私」、「不對他人懷惡意」以及「不敵視他人」。

《衛報》說，「但在香港最近的政治危機中，警方使用暴力手段鎮壓越來越激進的示威，令他對警隊的忠誠備受考驗」。Larry Yeung說：「警察應該保護市民，但我們卻成了當局維穩的工具」，「我們的高官躲起來，我們成為他們的擋箭牌」。

《衛報》續稱，「警察和市民之間的敵意，已經大到令人震驚，警察使用越來越多的催淚彈、橡膠彈、毆打和水炮對付憤懣的群眾。10月1日，警察首次使用真槍實彈，射中一名18歲青年的胸口。三日後，一名14歲少年大腿中槍。過去四個月，超過2,700人被捕」。報道說，「示威者也採取更激進行動，作出他們視為合理的報復。蒙面人向警察投擲磚頭和汽油彈、搗毀港鐵站和被視為親北京的商店。他們在街上縱火，甚至襲擊警察或疑似卧底警察或親政府人士。本月初，一枚土製炸彈爆炸，另有一名警員遭示威者𠝹頸」。

報道說，「警察無差別打人，這令到他們隱瞞打死人的謠言四起。警察在偏遠的拘留中心濫用暴力和性暴力的傳聞，令市民對警察爆發空前的憤怒和不滿」。

《衛報》又指，Larry Yeung不同意同僚的行為，這使他們之間出現嫌隙，「學堂只教我們使用最低限度武力，不是要我們作出懲罰」，「但現在大多數警察認為有必要懲罰『暴徒』⋯⋯他們無差別打人，即使非示威者」，「可怕的是，大多數警察不視之為問題」。他說：「當看到警察打人的片段，他們會歡呼大叫：yeah，我們打曱甴」，「他們想也不想示威者自由和民主的崇高理想」。

被問到警察為甚麼使用暴力行為，Larry Yeung說同僚大多感到憤怒，覺得有權來濫權，「這是路西法效應—權力使人瘋狂。他們憤怒，需要宣泄。但這就犧牲了警隊的聲譽」。他說，警察不須再為自己的行為負責。處理示威時，警察現在戴上黑色面罩，不展示委任證，在制服上沒有警察編號。內部規例規定警察每次使用警棍、槍械和胡椒噴霧都要寫報告，但現在很多人都不理了。

報道說，Larry Yeung曾嘗試令同僚從另一角度看事情，但這令他被標籤為叛徒，「我嘗試向他們解釋甚麼是公民抗命。譬如，如果老闆不准許你應有的假期，你就拿病假。那就是通過法律途徑對抗體制」。

《衛報》說，香港政府多次拒絕成立獨立委員會調查警暴，激起更多公憤。這是示威者堅持要實現的其中一個訴求。Larry Yeung相信，當局採用強硬鎮壓，實是令示威火上加油。《衛報》說，有報道指中國公安部長出任中共港澳協調小組副組長—分析指這個前所未有的舉措，加強了中國對香港警察的控制，而中國視鎮壓騷亂是自然反應。他提到上級的取態，「我認為他們要把恐怖推向極致。盡量毆打和拘捕更多人，令人們驚嚇至不敢再走出來」。

Larry Yeung同情示威者，「如果我不是警察，我會像他們那樣走上街」。然而，即使想法和大多數同僚不同，他在示威者眼中依然是「黑警」。他說，「有一次，我在警車內，一群年輕人向我叫囂。我舉起手，像是示意與我無關。但我怎能不是他們一分子呢？」「我沒有站出來更正同僚的過錯—那就是共謀了」。

［戰略po］點解會捉到咁多人！

點樣唔應機
集結+蒙面都三碌

831後 日日自己區開花。又易又低成本

蒙面法後即刻無晒

遊行做個一日。又多手足送頭成本又高。
大遊行每次都要預早半個月文宣。班狗一早有晒計劃點應對。

上星期尖沙咀已經係未開始就俾班狗搞亂晒

其實要做到癱瘓交通同經濟先俾到壓力政府。個段時間我自己心裡面覺得真係好有用。

依家咁樣。成效好似唔大

唔啱聽就話人分化 接受下現實啦大佬
11月仲叫人唔好帶gear出冇撚野呀

每一次都遊行前都玩分化
拉

on9，大遊行當日咪做和理非囉

極重要 古羅馬野史 請求各位朋友聽下個故事 純歷史分享 求推熱門

Pull

咪撚分化啦，前線做野駛撚你教

和唔和平係黑警決定

最好間唔中轉地點 唔係好易比人跟

和理非黑警照打

自己睇返6月9日D片

認同
勇武有新出路

更細更分散嘅攻擊

睇落去啲留言有講點做
旺旺, 青島, 獅球嘜

Push

收皮

出得黎既和理非其實覺悟左, 如果唔係, 佢地都唔會出黎

勇武有新出路
更細更分散嘅攻擊

睇落去啲留言有講點做
旺旺, 青島, 獅球嘜

其實犬隻真係唔可以行出狗屋

唔應機即係唔去嗰區囉
集結+蒙面都三碌？莫講話而家鳩拉千幾人未必落charge，呢個只係最高刑罰唔一定係判咁重，尤其是喺今次咁特殊既社會環境，重罰又根本冇阻嚇作用
其他罪點計都重過集結+蒙面

認同, 1027捉左好多勇武
一有gear, 冇做野, 都會變相送頭
和理非聚係一齊, 反而黑警唔捉人

借位
更細更分散嘅攻擊

睇落去啲留言有講點做
旺旺, 青島, 獅球嘜

決定權係班黑警到

又想返612之前 唉散水狗

一齊戴住豬咀頭盔行畢業禮
畢業禮得一次 香港都係得一個
一齊brainstorm可以點做

遊行緊都可以快閃既其實 冇衝突

講撚咗核爆都唔撚割

但遊行人數真係好多要退都係唔易

真心係喎 講真我係狗 見到個日程表我仲唔一早準備好曬大圍捕？和理非有和理非集會遊行 佢地身上乜都無 勇武成身野咪去其他區開花囉

所以更加唔可以勇武俾機會佢拉你

一係就全民勇武
一係係超級和理非大遊行
次次都係多和理非+少量勇武
然後班狗極速清場 和理非走人->留返少量勇武打陣地比狗拉
乜野都做唔到 但人就白白比狗拉 勁唔抵

到時現場決定

割乜撚野蓆啊屌你

利申和理非

屌你肯定無上過前線

傻啦！

秘訣當然係：遲到 + 早退

勇武打游擊啦
遊行等和理非去

唔可以建議？

做機械人冇獨立思維？

D連登仔好鐘意推人去死

屌你老母呀五毛

勇武係行為勇武呀仆街

會唔會勇武食飯哥陣都叫勇武呀

你去行咪唔好做勇武野囉

明唔明呀

所以咪唔遊行，留係自己區玩囉

有冇咁撚難明呀

快閃啦 唔嘈 直接做

即係叫勇武去遊行既時候唔好勇武呀

明唔撚明呀

NOTED

係呀.....

上面成班弱智on9

散你老母

睇我最後兩句啦

所以咪唔好遊行時勇武囉

最近嗰次尖咀散得幾快,仲有老人家同你拖班警察

你明白我

邊一句割席？

你文盲黎？

前線注意自己安全
和理非唔想你地頭破血流
你地遲到早走冇所謂
但和理非最好早到遲走

拉左2xx 人

大遊行 確係不利手足做事
快閃行動成效較高 又較少被捕

緊係返上去遊行

外國有唔少左膠
要connect到佢地就要有和理非行動
大遊行係其中之一
而且當和理非冇用既時候
勇武更加出師有名

on 9 勇武出唔出洗你講

上晏做和理下晏勇武又要同你講?

咁又唔係喎
帶gear無乜野 當賽跑開始嘅時候心理壓力先最大

Black Bloc除咗增加黑警拘捕難度仲增加咗定罪難度
上到庭睇片 個個都黑衫黑褲 除非斷到正之外 有咩證據證明片中人係被告？
所以一定要遮實 同埋唔好有公仔唔好有花唔好有款

你句遊行等和理非去
遊完先勇武都得，咁多工地

Yes

U know me bro

呢個問題 好多人之前都講過
Btw 巴打用字 會令好多人唔中意
要注意返

其實大遊行有問題 唔關地區事

亦都有好多冇覺醒上前線嘅black block 嘅

係唔好再諗住大型遊行係出去玩 每一次黑警都會主動打人 唔好存僥倖嘅心去 唔會再有和平遊行嘅機會

112劇本:
未開始遊行已經放催淚煙
去到灣仔金鐘出動直升機水炮裝甲車
再加畜龍捉人
勇武因為後面太多人塞死哂+保護和理非
所以走唔到
最後過百勇武手足被拉
完

哩4個月不停發生

上面班仆街仲屌我五毛分化割席

On lun 9

其實都要勇武肯克制

我地和理非去遊行吸引狗力，勇武各區快閃！

勇變和 去遊行集會
但係有勇武覺得遊行集會冇咩用
咪可以自己組隊開花
始終個個人意見都唔同

如果係覺得唔做啲嘢唔得既話 開花會好好多

各有各做

不被捕永遠係第一原則
冇必要堅持跟大隊行動

國際線 經歷左4個月仲未明？

如乜鬼果，而家出得嚟都預咗屌下狗坐下㗎啦
講咗一兩個月都仲如果如果，不如問下自己幾時先接受到「勇武係心態唔係身分」同埋「勇武唔使保護和理」嘅事實先啦

準時到我落車可以上翻車
上狗車去狗屋